[又係cable] [富亨邨]屋苑管理系列2018 - 清潔公司涉打假咭

新聞刺針
March 2 at 1:22pm ·

【屋苑管理系列2018 - 清潔公司涉打假咭】
明明返夜班4個鐘，點解打咭打足12個鐘? 記者翻查相關記錄，富亨邨清潔員工打咭記錄的時數，比實際支薪的時數多，如果按合約要求，服務時數不達標，清潔公司要罰款。但實際罰款和記錄又差多遠？「新聞刺針」去了解過。

【採訪手記 -清潔公司涉打假咭】

報道播出至今，管理公司置佳仍然沒任何回覆。我們亦嘗試繼續聯絡事件的另一主角，外判清潔公司經理黃超，他於訪問當日承諾會找管理公司搞清楚條數，可惜隔日我們多次致電，他的電話已完全接不通，連接駁音都沒有，記者最初有點懷疑自己電話有問題，於是又試用同一個電話，打之前加上「133」，又神奇地接通，不過至今仍然沒有人接聽，條數係點仍然是個謎。

每次有關屋苑管理問題的報道，總有受訪者擔心電視台是否被利用，成為法團爭鬥的工具。在此不厭其煩再說一次，請不要將新聞工作看得太簡單，我們絕不會捲入法團糾紛，對各種新聞材料都會小心求證。正如這次報道一樣，必定給予各持分者機會回應，至於往後法團或居民如何跟進，便不在我們考慮範圍。

過去兩年，處理過不同的屋苑管理問題，像富亨邨、長安邨這類租置屋邨，由於戶數多、管理費收入龐大，加上當年政府注資的維修基金，法團管理的金額，比不少註冊公司還要多，出現問題的機會亦隨之大增，手法亦層出不窮。最後不妨附上過往同系列的報道連結，大家有時間可以溫故知新，提高屋苑管理意識。

有線電視記者
楊量傑